異動板塊】教育股落鑊 國家擬建設高水準高職學校

教育股集體逆市上升，楓葉教育(01317)升6.5%；宇華(06169)曾升逾7%，最新升近半成；新高教(02001)升4.4%；中國科培(01890)升7.4%，創新高。
內地傳媒昨日報道指，教育部、財政部日前印發《意見》，就實施中國特色高水平高職學校和專業建設計劃作出部署。報道指內地將集中力量建設一批引領改革，帶動職業教育持續深化改革，其中教育部、財政部提出集中力量建設50所左右高水準高職學校和150個左右高水平專業群。

發改委、教育部發文稱，進入產教融合型企業認證目錄的企業，給予「金融＋財政＋土地＋信用」的組合式激勵，並按規定落實相關稅收政策。